中國各地“冒死”復工 湖北等七省人員受歧視

2月10日復工，北京地鐵車廂內市民明顯增多。

武漢肺炎（新冠肺炎）疫情嚴峻，但自2月10日起，中國各地開始“冒死”復工。不過湖北等疫情嚴重的7省人員仍備受歧視，多地發布通告，暫時禁止這7省人員入境。不少企業也推遲湖北籍人員的複工日期。

2月10日是中國新年假期後的複工日，在北京、上海、廣州等地火車站，有大量人流排隊等候上車。各地車站均設立了檢查站，檢測旅客有沒有發熱或咳嗽等症狀，有異常者被禁止上車。

由於疫情仍在持續擴散，各地為防止複工的人流使防疫措施功虧一簣，採取各種防範措施。如對返城人員實施居家隔離14天、企業錯峰開工、員工彈性上班等。

江蘇無錫、揚州、泰州等地更發布通告，對來自湖北、浙江、廣東、河南、湖南、安徽和江西等7個疫情嚴重省份的人員，一律勸返。還有不少企業暫緩湖北籍員工的複工日期。

日前，在推特上傳出的圖片顯示，廣州企業“冒死”復工，工人密密麻麻排兩公里長龍檢測體溫，令人心驚膽戰。

從事對美貿易的趙玉對自由亞洲說，她為工人復工已準備好消毒液、溫度計等器材，但口罩已成政府管制物品，在普通藥房無法買到。

“消毒液有，溫度計也有，口罩就只有幾個了，那沒辦法啦，你買不到啊，口罩已經被管制了（政府管制物品），我們在網上預定的也都被取消了，人家醫生口罩都不夠用，你老百姓肯定沒有。”

還有企業主直言，不開工，工廠無法交付訂單，各種支出令資金周轉困難；但開工也冒著巨大風險，如果廠區發生疫情，可能會被無限期停工。

對於中共政府要求企業“冒死”復工的情況，宏觀經濟學家吳嘉隆認為，當局的舉措是在給大家製造麻煩。

他接受《大紀元時報》專訪時表示，當前中共政府防疫的首要任務，就是減少人群聚集的活動，將病毒隔離、阻斷疫情擴散，等到疫苗研發完成、疫情高峰期過後，才有條件能複工。

他表示，目前中國已有多地封城、交通運輸都已經中斷，此時勉強復工，首先就會遇到產品生產後的出貨問題。更關鍵的問題是，勉強復工、大量工人聚集在工廠，恐會造成更大規模的群聚感染、讓疫情更加擴散，反而會適得其反。

吳嘉隆說，現在大陸各城市、村鎮都在封鎖、隔離，但這些工廠卻不隔離，這邏輯說不通。如果中共政府這麼有把握，乾脆解除封省，否則此時勉強復工，這不是在給大家製造麻煩嗎？

有輿論認為，此次武漢肺炎疫情嚴重影響中國經濟，今年第一季度中共國內生產總值可能降至4%，當局為減少停工帶來的經濟損失，不得不在疫情消失前復工。

據中國恆大研究院估算，受疫情影響，僅2020年新年假期七天，中國電影票房、餐飲零售、旅遊市場三個行業的直接經濟損失超過1萬億元人民幣。

另據美國之音2月6日報導，大陸4300萬家中小企業不開工就意味著“等死”，有企業主表示，小企業面臨房租、貸款、銀行利息以及員工薪資等各項必須支出，再不營業，很可能就會倒閉。

目前，疫情仍處在持續上升階段。多名西方流行病學專家表示，未來兩週疫情可能將進入高峰，感染率將高達5%，僅武漢一地應有50萬人遭到感染。

為應對疫情，中國已有80多個城市實施封城等“封閉式管理”。 10日開工日，北京、上海也先後宣布進入“半封城”狀態，嚴格控制人員進出。

自由亞洲報導，在廣東以外，眾多企業為服從政府指令本週內勉強復工，但帶來的防疫問題卻無法解決。

責任編輯： 時方 來源：新唐人 轉載請註明作者、出處並保持完整。

不用分那麼細

中共國內生產總值可能降至4%

想講增長呀？如果GDP得返4%...

就算全支那被核平
支畜死光
國內生產總值仍有正數

GDP正數合理啊 增長就話姐

鬥呀 鬥呀

No,佢公佈的數係一定年年都有增長，以前吹到年年8%係人都知假啦，宜家吹少左可想而知幾大獲

我講緊GDP增長率唔係GDP淨值

肯撚定爆梗都得

又捉鬼

爆呀爆呀爆呀爆呀爆呀

血濃於水 都係一家人

係呀，都話左支那吹到年年都增長8%呀以前，上年就吹到只增長6%

中共國內生產總值可能降至4%

佢內文唔係講增長

打錯啦擺明

唉 講真我地有撚分別咩

無事就血濃於水

上死落亡
天滅中共